剩10天…押美股要逃命？驚爆下波恐怖殺盤

專家認為，美股走勢轉折點可能在7月28日到來。（美聯社）

美國初請領失業金人數高於預期，加上疫情沒有減緩跡象，拖累美股周四（16日）下跌135點、收在26734點。儘管近期美股走勢大漲小回，但有專家預測，7月28日（周二）股市可能會開始下跌，原因在於美國政府失業救濟金補助月底到期，屆時市場反轉也不令人意外。

CNBC報導，有「華爾街狂人」之稱的財經名嘴Jim Cramer表示，未來一、兩周美股或許還會持續上漲，但7月底行情恐將逆勢回跌。

Cramer引用傳奇投資大師Larry Williams對美股走勢的看法，標普500指數在未來兩周可能會再上漲4%或5%，但到了7月28日預計股市會開始下挫，最大原因是美國政府失業救濟金補助月底到期，一旦他的預言成真，也不令人意外。

至於股市下修幅度有多大？Cramer認為目前說這些可能還太早，但Williams卻指出，太多人瘋狂做多股票，當市場逆勢反轉時，情況會比較糟糕。

美國政府每周加發600美元失業補助，將於7月底劃下句點，這筆補助對不少家庭而言是救命索。專家表示，若貿然取消600美元失業補助，失業救濟金會回復到地方政府平均每周發放每人378美元，失業者收入將驟減60％，且無其他紓困支票可領。

泡沫太大 我都早兩日空左倉
依家橫盤似係調整緊下一波熊市
有時印紗機唔係大曬 今次經濟衰退係全球化 唔係單一發生

7月23號放TSLA

班專家又遲入市

爆撚硬 去3月低位

殺豬盤

tsla再跌多次去350

個個都睇跌

其他唔識，但你個名一定跌到仆街

tsla去返350就all in

咁咪買撚到佢跌囉轉身快都唔洗輸

大户A: 未買夠貨，點算？
大户B: 出新聞，吹淡風

大户A:
大户B:

美股17000點唱淡唱到依家

吹牛B

點會比佢跌 傻傻地 臨大選會唔繼續托？

跟住個個等執平貨 跌少少就托住

哦 印鈔入市托住
點會唔係大晒

大部份散戶唔會明你呢兩句

市場咁多平錢 唔通放係銀行做定期咩
梗係用黎炒股票

d資金可以反手沽空

又向上劈

等睇結果

要跌都殺咗你先
唔敢沽再跌

Well燈

聯儲區好清楚印左d 熱錢去左邊
全部歸晒邊 大家都唔會玩串個party
同埋沽空完 自己實體生意都會仆街
你一兩個沽空 佢再印托返上佢 輸死你

燈力十足, 殺散

個個國家都唔想個市跌，但跌起上黎冇一個國家救到

我驚你唔跌咋

全世界都印點解會大跌

唔好質疑JPow

即係8月仲會升

專家吹到咁慘, 下星期通過新STIMULI 咪大爆升LOR
夾埋做戲

唔過真係死好多人
民主黨敢唔敢反對?

Stimulus Checks $2,000 A Month
民主黨人都咁講, 應該過梗?

來吧特大災難

佢去返350既話IFC天台真係要排隊拿籌

最驚佢唔撚跌呀，冇位入

正皮多過負皮

睇下有咩措施

共和黨想取消失業補助金,話失業補助金鼓勵人唔搵工
民主黨想保留,話根本就冇咁多空缺,點都有一大班人搵唔到工

如果
如果真係跌，咪跌3個星期
跟住用兩個月反彈
啱啱好大選，完美

點會唔明

其實跌只係自然定律

明啲咩

去到350啲人沽落去買得樓啦
贏果班執左幾十個嘔返些少有乜所謂
升又吹佢會爆，跌又唔夠膽買果班
升又唔關佢事跌又當正人地坐到落底咁
其實個巿佢哋望黎做乜柒？

印錢沽空都係第一次聽

全球最大新聞機構之一的美聯社宣布，自7月份開始啟用撰寫軟件批量「生產」財經報道。
剛剛改用AI寫新聞就出招

在機器取代人力、大舉攻佔職場之時，就連撰寫新聞稿的記者也無法擺脫自動化的大趨勢。

每個季度美聯社都將發布大約300篇有關公司財報的新聞，不僅要求記者們密切關注財報公布的日期，搶在通訊社規定時限前完稿，而且內容枯燥單調，毫無技術性可言。

使用新創公司Automated Insights（AI）的文章自動撰寫軟件後，美聯社可確保自己在第一時間就自動發布一則150至300字的新聞，這個速度與記者差不多相同。Zacks Investment Research公司提供的數據，也將會用在自動生成的新聞之中。當然，值班編輯在新聞發布之前都會提前預覽，並在出稿前審核內容，但整個流程基本已經實現了自動化。

截止到今年底，美聯社會用此方式完成4400篇財報新聞，隨後它有可能在其他領域得到更廣泛的應用。

AI首席執行官艾倫（Robbie Allen）表示，該軟件每個季度將幫助美聯社創造15倍於以往的稿量。

美聯社副總裁兼總編輯費拉拉（Lou Ferrara）指出，自動化將使記者從數據處理上騰出更多時間做深度報道和目擊者報告，並不會因此裁減人手。「公司員工的反應大都十分正面。這有助於讓編輯從繁重的工作中解放出來，大多數同事都對此持積極態度。」與此同時，費拉拉也承認，「通過機器人撰寫的稿件，會因為內容的生硬和重復而影響稿件的質量」。

這並不是美聯社第一次使用自動技術寫報道，在體育賽況報道上，美聯社已與運動統計公司STATS合作多年。上個賽季，美聯社與AI曾合作過自動生成的橄欖球球員數據和資料。雅虎也曾使用過AI的自動化技術整理運動題材。

美聯社承諾，在發布最受關注的公司（諸如谷歌、蘋果）財報時，仍會繼續使用人力手寫。

總部設在北卡州的AI公司創立於2007年，是一家基於大數據提供個性化內容服務的公司，擁有35名僱員，2013年曾「生產」出3億篇稿件，2014年的計劃是10億篇，平均每周將達到500萬篇。

你試下amzn見2600
Tsla見950
Sq見78

一堆人沖入去托
大戶分分鐘托埋一份
因為佢地都跌晒眼鏡未買夠貨

政治野聽下就算。
實際上唔會比600蚊既機會大好多。

五窮六絕七翻身英文點講

財經名嘴=財演